[美國贏左] 萬國郵政聯盟通過終端郵費改革 美指可阻中國以低成本發展網購

萬國郵政聯盟通過終端郵費改革 美指可阻中國以低成本發展網購

【Now新聞台】萬國郵政聯盟成員在美國威脅退出下達成折衷方案，同意分階段改革，允許成員國自訂終端郵費，美國將於明年中實施。白宮貿易顧問納瓦羅稱，新制度可杜絕中國電子商貿利用郵費優惠，低成本發展網購業務。

聯合國旗下負責協調各國郵政業務、監管國際郵遞價格的萬國郵政聯盟，在日內瓦舉行緊急會議。成員以口頭方式，通過分階段實施的終端郵費改革方案，容許像美國般，每年處理郵件量超過七萬五千公噸的國家，在明年中自訂終端郵費，即派送外國郵件收取的費用，其他國家按郵件量，五年內逐步自訂收費。

根據現行機制，一件從外國寄到的郵包，抵埗後最後一程運輸是由當地郵政負責，這筆終端郵費，各國是按萬國郵政的計算支付，發展中國家享有優惠。

美國自去年開始投訴中國等國家，利用優惠發展網購業務，以較低成本把貨物運到美國。除了美國本土公司面對不公平競爭，郵費成本差額更要由美國政府補貼每年高達五億美元，美國威脅如果不改革就會退會。

白宮貿易顧問納瓦羅歡迎表決結果，指可以杜絕中國拿好處。

萬國郵政聯盟有192個成員，今次是聯盟成立145年來，第三次召開緊急會議。在首日會議上，成員國否決了美國提出的一步到位方案，獲通過的折衷方案，則由包括中國在內的34個成員國商討得來。

推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :
喜歡的話請記得訂閱

尾國人咪俾多d 郵費囉

起底，負皮，block得

牙侵好波

支那寄野去美國平過美國本地寄野

你咁撚有信心你的低價貨人地美國人肯俾多的運費你

好似返東莞叫雞你都預雞價平啦

下個到wto

搞到對本地中小企咁唔公平

係時候MAGA